繼續拒封關 安倍緊急會議 為保奧運只放1400億抗疫

停靠在日本橫濱港的「鑽石公主號」郵輪13日再添44例新冠肺炎確診病例，全船累計218人確診。日本厚勞省決定14日讓80歲以上且有慢性疾病的旅客及同房者優先下船，目前預計台灣有2名。此外，日本境內13日突然新增4個確診病例，其中還包括死亡首例。

鑽石公主號上共有3700多人，218名確診的乘客陸續被接下船，還有1名登船檢疫的檢疫官也被感染。厚勞省13日宣布，14日起將優先讓80歲以上的老人且有宿疾或住在無窗客房的乘客及同房者優先做病毒篩檢，確認為陰性，有意願下船者即可下船，但仍必須到日本安排的隔離設施住到觀察期滿的2月19日。

駐日代表謝長廷13日在臉書上表示，如日本決定讓年長有病者下船（NHK報導，尚未正式通知），會爭取台灣籍的2位離開郵輪（包括同房家屬），但下船後仍然必須隔離。

日首例死亡無出國史

此外，日本13日突然新增4個確診病例，包括80多歲住神奈川縣的女性、50多歲和歌山縣的醫師及東京都70多歲的男計程車司機及千葉縣20多歲的男性，其中神奈川縣的女性13日已經死亡，成為日本因新冠肺炎死亡的首例，她最近沒出國，感染途徑目前還在調查中。和歌山
縣醫師為一般醫護人員感染的首例。

東京的計程車司機1月29日發燒，2月6日住院，13日確診。他表示，有個似中國人的男性搭過他的車。厚勞省已緊急調查感染途徑。

東京計程車司機確診

厚生勞動大臣加藤勝信13日表示，日本決定修改檢疫法的政令，針對新冠肺炎感染者或有感染之虞者可強制隔離，包括無症狀的感染者在內。14日施行。

日本繼第1班武漢撤僑班機被隔離在飯店的197人，確認無人感染全員平安返家後，1月30日返日的第2班包機的199名日僑再次接受病毒篩檢的結果也全員沒問題，已自行返家，不會再被限制自由。

日本政府13日在首相官邸召開新冠肺炎傳染病對策本部會議，決定了總額達153億日圓（約台幣42億3000萬元）的緊急對策。除了在各都道府縣設置提供疑似感染者就診的醫療窗口外，還緊急貸款5000億日圓（約台幣1383億元）給日本政策金融公庫，以提供受疫情打擊的中小企業融資援助。

應該一早封
阻社區爆發

離奧運仲大月幾個月時間

奧運緊要國民生命

好波

正式開波前有好多準備工作要做, 已經會有好多來自世界各地o既人一齊做野, 一樣會大量交差感染.

到依家都係唔撚明
越係為左奧運先越係要依家封關呀嘛?

有生之年可以見到日本破產

其實應該一早叫哂470個香港人落船隔離
至少保到其他國籍乘客
而家放哂全部係同一架船到真係會一獲熟
奧運無lu

每人一千yen

奧運呢一樣野根本就係風險極高嘅投資，只要有乜疫症出黎，冇人去旅行不突止仲要揹住筆大數

中華人民共和國日本特別行政區

等睇為保奧運搞到保唔到奧運

垃圾日本鬼子
支那間諜

有少少當年福島feel
真心唔想日本死係個政府手上

保唔到啦 首都圈玩完

搞乜鳩野奧運

感染列島

唔封反而保唔好奧運呀
重症落重症先會快好
無能政治家